美國民主黨sc同super tuesday討論

唔知有幾多人有睇開美國民主黨初選
感覺好多中文媒體就算燒山都係睇cnn, msnbc
問題係呢d主流媒體其實同cctvb一樣
同社會脫哂節
就好似上年trump贏主, 流媒體跌哂眼鏡一樣

只要bernie贏到nomination
我估佢可以完全壓制trump
令主流媒體再跌多次眼鏡

現睇民調, biden應該有機會在sc贏返次
但bernie亦都唔會大敗
到supertuesday, Bernie texas同加州民調都領先緊
如果真係贏左呢兩個州應該民主黨好難阻bernie

大家點睇?

利申, 16年開始撑bernie, 預左俾人話左膠

何以見得Bernie 會贏trump?
爭取連任，共和黨冇人挑，Bernie 太progressive

1. bernie在各大民調1on1對trump match up係對比各個民主派候選人中領先donald trump最大
2. trump最難得到nonblack voter, young voter 支持, Bernie 在民調同最初3個初選已証明佢最受black, Latino, young, voter支持
3. bernie主攻working class, 在trump上次僅贏的swing state, 好似mich, wis, ohio呢d都有得鬥, 睇返trump現在在呢d州 net rating其實係負。bernie上年對hillary初選在mich同wis都贏
4. bernie在個人募捐再破上屆紀錄, 証明佢支持者對佢係最死忠, 最熱情同最落力, 你睇biden就係因為佢支持唔夠solid, 好快就跌落黎, 同好難鼓動到新支持者

以上都係睇cnn, msnbc唔會睇到

參考民調可睇以上channel

好似荷蘭叻咁咩都唔知唔信就講咩都冇用

謝分享
你唔睇好民主黨溫和派整合到個人去挑 Bernie Sanders?

機會細d, 除非好明顯bernie同另一個候選人成兩強對立

1. 民主黨唔係共產黨, 唔係叫人退d人就會聽話, 再加上就算贏機會唔大, 留低都可以幫到自己撈政治本錢
2. 就算真係整合到一個候選人, 都唔代表一定贏到bernie, 因為好多選民其實唔係好清楚自己立場係progressive定moderate, 佢地係按人投而非立場, 所以絕非簡單1+1計數, 同埋民調顯示選民second choice, bernie都係頭兩名, 所以整合一個人, 分分鐘益埋bernie